有時真係諗，點解d人咁關心時事，自己都週身唔掂

老實講
咩北韓咩貿易戰咩許志峯
真係唔理得咁多
自己都好多煩惱
有時落樓下茶記食飯
做tvb新聞
成班食客高談闊論
但我見呢班食客全部都係地盤佬/運輸/三行/倉
呢個世界
太多人
尤其男人
太重視週圍發生緊咩事
太想討好人
忽略左自己
老實講
自己先係最緊要
唔理你西裝友定泥工
俾人唔該前唔該後定日日帶老母返工
呢個世界
冇左你自己
發生咩事已經唔重要
有時見d麻甩佬返工返到不似人形
仲要扮到好似好滿足
做得好開心
真係好sad
反而你全程黑住面返工放工
我會尊重你多d

最尾個句破壞哂成篇嘢

返工辛苦同關心時事有關係？
有無諗過你唔關心狀況只會愈黎愈差？

有討論空間同價值咪講囉

老實講
俾你關心完又點
我夠知法國佬夠薑罷工
我夠知每日150
唔通你即刻劈低碟飯同佢死過咩
好多野
知係一件事
但唔知點解
好多野係咁就係咁
非洲夠知自己衰乜咁窮
但窮左幾廿年都咁窮
美國夠知印銀紙賣債
歐洲夠知呼籲人生仔
幫到一時唔幫得一世
連自己命運都掌握唔到全部甚至一半
個世界發生咩事已經唔係太重要

知唔知點解會咁？
咪個個都好似你咁諗囉
以為自己小眾力弱
如果係團結一志
洗撚咁多奶共撚仲做緊官

不過香港人團結唔到架啦